**86. – Helleborus niger** L. – //Hellébore noir, Rose de Noël – //Plante glabre, brune, marbrée ; tige annuelle, nue, portant dans le haut 1-3 bractées ovales, entières ou fendues ; feuilles toutes radicales, coriaces, pédalées, à 7 segments oblongs en coin, dentés au sommet ; fleurs blanches ou d'un blanc rosé, grandes, solitaires ou géminées ; sépales étalés, à peine concaves ; pétales à peine plus courts que les étamines ; //follicules plus longs que larges//, à bec égalant leur longueur.
Basses-Alpes et Hautes-Alpes, où il est très rare. – Europe centrale, depuis le Tessin jusqu'à la Roumanie. = Janvier-Avril – Cultivé dans les parterres.
.